【政情】政界憂反國安法成DQ伏線 多區民政事務專員大換班惹熱議

【Now新聞台】臨近九月選舉，民主派部署初選爭出線，但面對DQ紅線，出了線，也未必入到閘。

政制及內地事務局局長曾國衞指，參選者若反對制定港區國安法，會令人難以相信他真誠效忠特區政府。這個說法與人大常委譚耀宗早前的口徑不謀而合，將反對國安法解讀成，違反或不認同基本法，質疑參選資格。

民主派群起批評以上言論，認為是打壓反對國安法的聲音，又指基本法不停被「豐富」，變相令參選紅線飄移。同一時間，區議會多個民政事務專員，即外界稱呼為D.O.，據聞即將大執位，惹起政界議論紛紛。民政事務專員有機會兼任選舉主任，剛離任的沙田民政事務專員，曾在新界東補選DQ劉穎匡。

《政情》綜合多個不同消息，指沙田區換民政事務專員只是序幕，還有至少三區的民政事務專員會相繼換人，包括中西區、黃大仙及九龍城等。

有地區人士分析，以往大型選舉前，比較穩陣的做法是，留任資深民政事務專員出任五大選區的選舉主任，認為多區換人是不尋常調動，但亦有添馬艦中人解釋，民政事務專員任期一般三至四年，調任者剛好「夠鐘」，外界毋須過分揣測。